Lukke Ärja mees Hans Bachman on siin kohto ette tulnud, ja kaibab, et sel 5 Märzil, on tema oma rahha kaenud, ja olnud 41 R 48 kop. Nimelt: üks 25 Rbl pabber, 2 wije Rbl 1 kolmel Rbl ja 3 ütte Rbl pabbereid, kolm 15 kop hobbe rahha ja üks 3 kop tük ja sel 8 Märzil läinud jälle kaema olnud se rahha 41 R 48 kop ärra warrastedo.
Selle rahha tunistusse perrast on sanud siin ette kutsutud Jaak Pernd, ja tema tunistab Nõnda, Et se Möldri pois Johan Urri on tema käest küssinud kõrtsin, et kas Ärja mehhel rahha on, ja küssinud Nõo  sedda rahha ärra wõtta, tema wastanud egga minna ei tea, ja sedda Nõu minna kül ei kitta, ja Johan Urri Läinud sel 7 Märzil Linna ja temma teadnud selgeste, et Urril rahha suggugi ei olnud. Ja kui Johan Urri Linnast koddo tulnud, olnud ued saapad, ja tema üttelnud ehmaten: Nüüd on Ärja mehhe rahha Läinud.
Ette sai kutsutud se Johan Urri, ja küssitud, Mes kraami tema Linnast tõi, ja kost ta sedda rahha sai, tema tunistab Nõnda. Tema on Linast ostnud 1 paar saapid 5 Rbl Meistre jurest, 1 Paschlik 90 kop 1 kübbar 80 kop: podist, ja on enne Jõulo Pühhi laenanud (Weikesse Kongota Majala küllan Matto Tallon) Hans Thomsoni käest 10 Rbl ja kõrtsi tüdruko Wio Kõksi käest 4 Rbl penikest hobberahha, ja sedda Hans Thomsoni 10ne Rublalist on Krasna Kõrtsin ärra wahhetanud ja 2 wijelist wasta wõtnud, ja ütte Linna poisile 6 Rbl Maksnud, ja mes ülle on janud, jonud ärra. Selle Linna poisi nime ei üttelnud tema mitte teadma. Linnast Taggasi tullen on Järiste Kõrtsi naisega tulnud kunni Lemmatzi ja sääl ei mälleta tema middagi ostnud, olnud Joobnud, agga säält ärra tullen on ütte Udderna posti poisiga sõitnud (Jürri ? naisemees) kunni Järriste, sääl  annud posti poisile 5 kop eest wiina, sis sõitnud kuni wanna Nõo kõrtsi jurde, ja säält 1 pak pabbirosse ostnud 12 1/2 kop ja ennamb ei olle täl mitte üts koppik rahha olnud teeb wälja 13 Rbl 87 1/2 kop.
Mõisa Renti herra Johansoni wasta on tema sedda enne tunistanud, et tema (weikesse KongotaTrahka Tallo) Samul Sioni käest on wõtnud küindla lada päiwal 3 Rbl ja enne sedda olnud täll 1 Rbl wõeto.
Järriste Kõrtsi naine Marri Tonska tunistab, et Lematsin on ostnud 1 puddel Moddo ja 1 pud Baijers ja wahhetanud sääl rahha, agga tema ei olle tähhele pandnud kui suur se rahha olnud, agga joobnud ei olle tema (se Johan Urri) mitte olnud.
Wio Kõks tunistab et tema küssinud sapaste osta laenata 4 Rbl ja tema andnud selged penikest hõbbe rahha tälle 4 Rbl.
Otsus.
Et sel Johan Urril üttegi põhja ei olle tema rahha Rehnungi ülle, ja kõik wõlts ja wastatsed kõnned on olnud, on se Kohhus arwanud Johan Urri täijest selles, nimitud rahha wargust, nink Pallob Keiserlikku Silla Kohhut sedda ülle kulata.
Pä Kohtomees Karel Lahmann
Jures istoja Ado Kaddajas
